中國恒大集團發行兩張分別為3年及4年期的美元優先無擔保債券，票面息率分別為11.5%及12%

新債短評：中國恒大新發行的3年期及4年期美元債券
2020年01月23日

· 中國恒大集團（下稱「中國恒大」）在本月22日發行了兩張分別為3年及4年期的美元優先無擔保債券，票面息率分別為11.5%及12%，經債券發行所得資金將用作為現有債務再融資。

· 發行人的信貸評級為B+ / B+（標準普爾 / 惠譽），這兩張美元優先無擔保債券則獲得B （標準普爾）的信貸評級。

· 中國恒大成立於1996年，2009年於港交所掛牌上市（股份代號：），現時市值約2,510億港元，為內地的一線地產發展商。

· 2019全年，集團的總合約銷售金額為6,011億元人民幣（下同），較去年上升9.0%，同時成功完成全年6,000億元的銷售目標，表現不俗。而權益銷售方面，克而瑞統計出其合約銷售額為5,782億元，按年升10.3%，於內房銷售排行榜中排名第一，超越主要對手碧桂園成為行業龍頭。

· 收入方面， 集團2019年上半年營業收入為2,270 億元，按年下降24.4%，淨利潤為149億元，按年下降51.6%，主因是交付物業的週期性問題。我們預期集團的交樓集中在2019下半年，收入及盈利表現將會有所改善。

· 信貸狀況方面， 截至2019年中，集團的總借款金額高達8,132億元，淨負債率為152%，而且短期償債壓力較大。不過，集團在九月及十月連續打破單月銷售紀錄，我們預計這兩個月銷售回款已經接近1,250億元，年底時集團的流動性以及淨負債率有望改善。加上集團的現金儲備亦多達2,070億元，有空間選擇以不同形式償債。

· 值得留意的是，我們預期內房整體銷售增速放緩下，恒大在2020年的全年銷售目標為6,500億元，比2019年多出8.3%，我們相信集團遠遠超越同儕的土地資產，將成為其達標的彈藥庫，銷售前景維持正面。

· 是次的兩張新債發行年期為3及4年，投資年期不俗，而現時的淨到期收益率分別高達11.1%及12.0%，在一線發展商之中投資回報位居前列，吸引力較高。

12厘

仲炒咩股、樓

All in 落去 到期收返原數爽

在一線發展商之中投資回報位居前列，吸引力較高

雷曼2.0引發支爆

係咪諗sir講果d乜鳩債基？

無擔保會有咩人買

尼篇文今年年頭架
即係話啲錢用撚晒
年頭新債已經唔夠琴舊債了
再俾錢佢都係無用

仲要美元

張嘢得返七十幾蚊

收息但無左個本

無擔保

同之前爆過嘅p2p有咩分別？

恆大已死，避之則吉。

請面面put未冇試

7折買佢債，估中國幫佢還吧！

捱到期收100蚊加高息哦

AT1 Perp都有人買，senior unsecured 大把人買啦

其實大把

發高息債

解決一時問題
長遠問題更嚴重

去到某個位 還息都講緊成千億一年

廢老最鍾意既收息
仲有12%咁高

好似海航

咁高息真係預本都收唔番

而家買同賭大細冇分別，人地5年前已經買呢種高息垃圾債賺完先到你

大劉甘俾許家印錢

債券還債券，債基係債券基金，兩樣野來